[
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué dúo sostuvo los brazos de Moisés[BREAK]durante la batalla contra los amalecitas?","potential_answers":"Aarón y Josué,Aarón y Hur,Hur y Josué,Hur y Milca","actual_answer":"Aarón y Hur","actual_answer_explanation":"Ver Éxodo 17:8-16."},
  {"question_type":"multiple","question":"[REMOVE_TRIPLE_SPACE]¿Qué llevó Gedeón al ángel[BREAK]del Señor?","potential_answers":"un cabrito joven y tortas sin[BREAK] levadura,una máquina de pinball,un becerro primogénito,dos palomas","actual_answer":"un cabrito joven y tortas sin[BREAK] levadura","actual_answer_sans_coord":"[REMOVE_BREAK]"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué hizo Gedeón con el altar de[BREAK]Baal?","potential_answers":"lo robó,lo destruyó,lo reconstruyó,lo embadurnó con lodo","actual_answer":"lo destruyó","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 6:28-32."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué nombre se le dio a Gedeón después[BREAK]de destruir el altar de Baal?","potential_answers":"Jerubaal,Galaad,Samaría,Baalerub","actual_answer":"Jerubaal","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 6:32."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuál fue la primera señal que Gedeón[BREAK]pidió a Dios?","potential_answers":"rocío en el vellón pero suelo seco,rocío en el suelo pero vellón seco,rocío en suelo y vellón,ningún rocío en suelo ni vellón","actual_answer":"rocío en el vellón pero suelo seco","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 6:36-40."},
  {"question_type":"multiple","question":"[IGNORE_ANSWER_BREAK]¿Qué dijo Dios cuando Gedeón[BREAK]reunió su ejército?","potential_answers":"“ese es el número correcto”,“¿Listos para empezar el entrenamiento?”,“La gente que está contigo es demasiada[BREAK] ...”,“¡Levántate! Baja contra el[BREAK] campamento!”","actual_answer":"“La gente que está contigo es demasiada[BREAK] ...”","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 7:2."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos soldados regresaron[BREAK]inicialmente a casa?","potential_answers":"10000,300,22000,44000","actual_answer":"22000","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 7:3."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuál era el nombre del siervo de Gedeón?","potential_answers":"Pureé,Purá,Torá,Tory","actual_answer":"Purá","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 7:10."},
  {"question_type":"multiple","question":"[REMOVE_QUADRUPLE_SPACE]¿Cuál fue el grito de batalla de los[BREAK]300 de Gedeón? (Nota: Basado en KJV/NKJV.)","potential_answers":"“¡La espada del Señor[COMMA] y de[BREAK] Gedeón!”,“¡Muerte a los madianitas!”,“¡Dios maldiga a estas personas!”,“¡Por la Torá y el[BREAK] Decálogo!”","actual_answer":"“¡La espada del Señor, y de[BREAK] Gedeón!”","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 7:20."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué dos príncipes madianitas fueron[BREAK]asesinados por los israelitas?","potential_answers":"Oreb y Zeeb,Oreb y Seeb,Orab y Madi,Orab y Jasón","actual_answer":"Oreb y Zeeb","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 7:25."},
  {"question_type":"TF","question":"Inicialmente, Gedeón reunió[BREAK]32000 soldados para la batalla.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Lee Jueces 7:3, y podrás conectar[BREAK]los puntos."},
  {"question_type":"TF","question":"Gedeón conservó a los soldados que[BREAK]no lamieron como perros.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Gedeón conservó a los soldados que sí[BREAK]lamieron como perros.[BREAK][BREAK]Ver Jueces 7:4-7."},
  {"question_type":"TF","question":"Gedeón mató a dos reyes de Madián:[BREAK]Zebah y Zalmuna.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 8:1-21."},
  {"question_type":"TF","question":"Gedeón practicó la poligamia.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 8:30."}
]